% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[11pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage[a5paper,margin=.9cm]{geometry}

\setlength{\parindent}{0cm}
\setlength{\columnseprule}{2pt}

\renewcommand{\theparagraph}{\alph{paragraph})}
\setcounter{secnumdepth}{4}

\begin{document}
\begin{center}
\Large Correction de l'exercice 48 p. 38
\end{center}

\paragraph{Résoudre $-3x^2+7x+1=0$.}~\\
C'est un trinôme du second degré, dont on veut déterminer les racines. On a :
\begin{align*}
\Delta &= (-7)^2-4\times(-3)\times1)\\
&= 49+12\\
&= 61
\end{align*}

Le discriminant est positif, donc le trinôme a deux racines :
\begin{multicols}{2}
\begin{align*}
x_1 &= \frac{-7-\sqrt{61}}{2\times(-3)}\\
&= \frac{-7-\sqrt{61}}{-6}\\
&= \frac{7+\sqrt{61}}{6}
\end{align*}

\begin{align*}
x_1 &= \frac{-7+\sqrt{61}}{2\times(-3)}\\
&= \frac{-7+\sqrt{61}}{-6}\\
&= \frac{7-\sqrt{61}}{6}
\end{align*}
\end{multicols}

L'équation a donc deux solutions :
$\frac{7-\sqrt{61}}{6}$ et
$\frac{7+\sqrt{61}}{6}$.


\paragraph{Résoudre $3x^2+\sqrt{12}x+1=0$.}~\\
C'est un trinôme du second degré, dont on veut déterminer les racines. On a :
\begin{align*}
\Delta &=\sqrt{12}^2-4\times3\times1\\
&= 12-12\\
&= 0
\end{align*}

Le discriminant est nul, donc le trinôme n'a qu'une racine :

\begin{align*}
x_1 &= \frac{-\sqrt{12}}{2\times3}\\
&= \frac{-\sqrt{2^2\times3}}{2\times3}\\
&=-\frac{2\sqrt{3}}{2\times3}\\
&=-\frac{\sqrt{3}}{3}
\end{align*}

L'équation a donc une unique solutions : $-\frac{\sqrt{3}}{3}$.

\end{document}
